藍田發現212萬年前人類活動遺跡!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

2018-07-13 14:12中央社 台北13日電
根據11日發表在英國自然雜誌網路版的報告，中國陝西省藍田縣發現一處古人類活動的遺址，此處出土的舊石器工具可上溯約212萬年前，是非洲以外發現的年代確切的最早古人類活動遺址。

新華社報導，中國科學院廣州地球化學研究所領銜的團隊從2004年至2017年歷經13年發掘，在陝西省藍田縣發現了一處新的古人類活動遺址——上陳舊石器遺址。分析顯示，遺址出土的舊石器工具可追溯到約212萬年前。

根據目前已有研究，上陳遺址是非洲以外發現的年代確切的最早古人類遺址。

研究人員在上陳遺址發現了82個被打擊過的石頭，這些被打擊的石頭包括石片、刮削器、尖狀器、鑽孔器和手鎬，都是古人類使用工具的證據。

中科院廣州地球化學研究所研究員朱照宇說：「儘管目前還沒有發現相關的古人類化石，無法明確是誰製造了這些工具，但這有可能是我們人類非常原始的一個種類。」

目前在非洲以外發現的古人類化石中，最早的證據來自喬治亞，此地發現了185萬年前、類似直立人的古人類化石及其使用的工具。

上陳遺址的年代比上述遺址還早27萬年，只是目前還沒有上陳遺址古人類就是直立人的直接化石證據。

支那嘅嘢

屌你老母

有咩咁巴閉,鑽石山有鑽石添啦

邊批工人用完 劈係到咁無手尾

200萬年前都未有人類

用碳14定年法睇下先啦

碳14 好似測唔到咁遠

仲諗住搭258d睇下

解剖學上的現代人類「智人」相信是在20萬年前

f1中史頭一課都有教, 呃我唔到